[
  {
    "id": 1,
    "category": "Jeux vidéo",
    "question": "De quelle couleur sont les yeux du fameux plombier en salopette bleue et casquette rouge, mascotte de Nintendo ?",
    "answer": "Yeux bleus",
    "hint": "Frère de Luigi"
  },
  {
    "id": 2,
    "category": "Jeux vidéo",
    "question": "Dans Pokémon, de quelle bourgade est originaire Sacha ?",
    "answer": "Bourg-Palette",
    "hint": "Première ville du jeu"
  },
  {
    "id": 3,
    "category": "Jeux vidéo",
    "question": "En quelle année le jeu mobile Angry Birds est-il sorti ?",
    "answer": "2009",
    "hint": "Entre 2000 et 2010"
  },
  {
    "id": 4,
    "category": "Musique",
    "question": "Quel titre culte de Jeanne Mas contient déjà 'Rouge et noir' dans son nom ?",
    "answer": "En rouge et noir",
    "hint": "Littéralement le nom du quiz"
  },
  {
    "id": 5,
    "category": "Musique",
    "question": "Quel groupe de rock australien a sorti l’album 'Back in Black' en 1980 ?",
    "answer": "AC/DC",
    "hint": "Nom avec un éclair"
  },
  {
    "id": 6,
    "category": "Musique",
    "question": "Je suis une chanson des Rolling Stones, sortie en 1966 : 'Paint It ...'",
    "answer": "Black",
    "hint": "Couleur sombre"
  },
  {
    "id": 7,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Je suis le super-héros Marvel vêtu de rouge et noir, célèbre pour mon humour et mes répliques trash. Qui suis-je ?",
    "answer": "Deadpool",
    "hint": "Incarné par Ryan Reynolds"
  },
  {
    "id": 8,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Dans Star Wars, comment s’appelle le Seigneur Sith à la double lame rouge ?",
    "answer": "Dark Maul",
    "hint": "Visage tatoué de noir et rouge"
  },
  {
    "id": 9,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Dans l’univers Pixar, quelle princesse à la chevelure flamboyante manie l’arc avec adresse ?",
    "answer": "Mérida (Rebelle/Brave)",
    "hint": "Écosse"
  },
  {
    "id": 10,
    "category": "Culture générale & Pop culture",
    "question": "Quel est le nom du jeu de cartes comprenant les fameux +4 briseurs d'amitiés ?",
    "answer": "UNO",
    "hint": "1, en espagnol"
  },
  {
    "id": 11,
    "category": "Culture générale & Pop culture",
    "question": "Dans l’univers d’Harry Potter, quelle maison a pour emblème un lion rouge et or ?",
    "answer": "Gryffondor",
    "hint": "La maison de Harry"
  },
  {
    "id": 12,
    "category": "Culture générale & Pop culture",
    "question": "Dans les jeux d’échecs, quelles pièces affrontent les blanches ?",
    "answer": "Les pièces noires",
    "hint": "Côté opposé aux blanches"
  },
  {
    "id": 13,
    "category": "Culture générale & Pop culture",
    "question": "Dans les Tortues Ninja, quel est le nom de la tortue au bandana rouge ?",
    "answer": "Raphaël",
    "hint": "Même nom que l'auteur de la chanson Caravane"
  },
  {
    "id": 14,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Dans la série Squid Game, quel numéro le personnage principal porte-t-il sur sa veste ?",
    "answer": "N°456",
    "hint": "C'est aussi le nombre total de joueurs"
  },
  {
    "id": 15,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Dans le Disney Aladdin, quel est le nom du perroquet rouge de Jafar ?",
    "answer": "Iago",
    "hint": "Ça ressemble à un nom de modèle de voiture Toyota"
  },
  {
    "id": 16,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "À quel pays appartient le drapeau rouge avec un aigle noir à deux têtes en son centre ?",
    "answer": "L'Albanie",
    "hint": "Pays frontalier avec le Monténégro, le Kosovo (Serbie), la Macédoine et la Grèce"
  },
  {
    "id": 17,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Dans le Disney La Belle au bois dormant, comment s'appelle l'antagoniste ?",
    "answer": "Maléfique",
    "hint": "Maîtresse absolue du mal"
  },
  {
    "id": 18,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Dans les Barbapapa, combien y a-t-il de personnages noirs et quels sont leurs noms ?",
    "answer": "2: Barbamama et Barbouille",
    "hint": "La maman et l'artiste poilu"
  },
  {
    "id": 19,
    "category": "Musique",
    "question": "Quel est le nom des membres du célèbre groupe de K-POP BLACKPINK ?",
    "answer": "Jisoo, Jennie, Rosé et Lisa",
    "hint": "Elles sont 4"
  },
  {
    "id": 20,
    "category": "Cinéma / Séries / Anime / Animation",
    "question": "Dans Titeuf, quel est le nom du personnage portant un pull rouge ?",
    "answer": "Hugo",
    "hint": "Avec ses cheveux roux et son embonpoint"
  },
  {
    "id": 21,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Combien y a-t-il de bandes rouges sur le drapeau des USA ?",
    "answer": "7",
    "hint": "13 bandes au total"
  },
  {
    "id": 22,
    "category": "Musique",
    "question": "Quel groupe de nu-metal américain au logo rouge a parmi ses titres les plus connus: Duality, Psychosocial ou encore Before I forget ?",
    "answer": "Slipknot",
    "hint": "Nom signifiant Noeud coulant en français"
  },
  {
    "id": 23,
    "category": "Jeux vidéo",
    "question": "De quelle couleur est la touche située après la touche rouge sur un manche de Guitar Hero ?",
    "answer": "Jaune",
    "hint": "3e touche, entre la rouge et la bleue"
  },
  {
    "id": 24,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Parmi les pays partageant une frontière terrestre avec la France métropolitaine, combien ont du rouge sur leur drapeau ?",
    "answer": "8 (tous: Allemagne, Andorre, Belgique, Espagne, Italie, Luxembourg, Monaco, Suisse)",
    "hint": "Allemagne, Andorre, Belgique, Espagne, Italie, Luxembourg, Monaco, Suisse"
  },
  {
    "id": 25,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Je suis une épice rouge très utilisée en Espagne, surtout pour la paella. Qui suis-je ?",
    "answer": "Le paprika",
    "hint": "Rouge, doux ou fumé"
  },
  {
    "id": 26,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quel dessert français est fait de génoise, de chantilly et de cerises noires imbibées de kirsch ?",
    "answer": "La forêt noire",
    "hint": "Un gâteau d’Alsace"
  },
  {
    "id": 27,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quel vin rouge italien, produit en Toscane, est souvent servi avec une bouteille entourée de paille ?",
    "answer": "Le Chianti",
    "hint": "Silence of the Lambs"
  },
  {
    "id": 28,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quelle sauce rouge piquante thaïlandaise est aussi surnommée 'ketchup asiatique' ?",
    "answer": "La sauce sriracha",
    "hint": "Originaire de Si Racha"
  },
  {
    "id": 29,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quel fromage rouge à croûte en cire est vendu en petites boules qu’on pèle avant de croquer ?",
    "answer": "Le Babybel",
    "hint": "Snack d’enfance"
  },
  {
    "id": 30,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quelle boisson gazeuse rouge au goût cerise-vanille est culte aux États-Unis mais beaucoup moins connue en France ?",
    "answer": "Le Dr Pepper",
    "hint": "Pas un docteur de Grey’s Anatomy"
  },
  {
    "id": 31,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quel fruit rouge est souvent utilisé en jus dans les cocktails à base de rhum ou vodka ?",
    "answer": "La canneberge",
    "hint": "Cranberry en anglais"
  },
  {
    "id": 32,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quel plat coréen rouge et très épicé est fait de chou fermenté ?",
    "answer": "Le kimchi",
    "hint": "Accompagnement national en Corée"
  },
  {
    "id": 33,
    "category": "Nourriture & Boissons",
    "question": "Quel dessert italien noir et blanc alterne couches de mascarpone et biscuits trempés au café ?",
    "answer": "Le tiramisu",
    "hint": "Traduit par 'tire-moi vers le haut'"
  },
  {
    "id": 34,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Dans quel pays se trouve la fameuse 'Place Rouge' ?",
    "answer": "Russie (Moscou)",
    "hint": "Devant le Kremlin"
  },
  {
    "id": 35,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Quel volcan italien, situé près de Naples, est connu pour sa lave rouge et avoir détruit Pompéi ?",
    "answer": "Le Vésuve",
    "hint": "Toujours actif"
  },
  {
    "id": 36,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Quel pays est surnommé 'le pays du dragon rouge' ?",
    "answer": "Le Pays de Galles",
    "hint": "Son drapeau en est la preuve"
  },
  {
    "id": 37,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Quelle ville japonaise est célèbre pour ses milliers de torii rouges au sanctuaire Fushimi Inari ?",
    "answer": "Kyoto",
    "hint": "Ancienne capitale"
  },
  {
    "id": 38,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Quelle mer sépare l'Arique du Nord et le Moyen-Orient ?",
    "answer": "La mer Rouge",
    "hint": "C'est pas la mer noire"
  },
  {
    "id": 39,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Quel quartier de Paris est célèbre pour son cabaret au moulin rouge ?",
    "answer": "Pigalle / Montmartre (Moulin Rouge)",
    "hint": "Le cabaret culte"
  },
  {
    "id": 40,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Quel(s) autre(s) nom(s) porte le musée du palais impérial de Pékin ?",
    "answer": "La Cité Pourpre interdite / Cité interdite",
    "hint": "Ancien palais impérial"
  },
  {
    "id": 41,
    "category": "Géographie et drapeaux",
    "question": "Dans quel pays se trouve le 'Temple noir' de Lhasa, lieu sacré du bouddhisme ?",
    "answer": "Tibet (Chine)",
    "hint": "Haut plateau asiatique"
  },
  {
    "id": 42,
    "category": "Culture générale & Pop culture",
    "question": "Quel célèbre anti-héroïne DC Comics arborant un costume rouge et noir retrouve-t-on notamment dans Suicide Squad ?",
    "answer": "Harley Quinn",
    "hint": "Complice du Joker"
  }
]
